\section{Aufbau eines Spieles mit dem Phaser Framework}
Bei Start eines Phaser-Spieles wird eine \emph{Phaser.Game} Instanz erzeugt. Parameter z.b. die Größe des Canvas Elements, das Rendering, die Art der Physik werden zu diesem Zeitpunkt gesetzt.\\ 
Während des Startvorgangs des Phaser Frameworks wird unter anderem der Scene-Manager gestartet. Der \emph{Scene-Manger} verwaltet und startet Spielszene. Im Kontext des Phaser-Frameworks sind Szene Klassen die die eigentliche Spiellogik beherbergen. \cite{PhLoop19}
\subsection{Szene}
Szenen können Spielabschnitte sein, Auswahlmenüs, Zwischensequenzen, Ladebildschirme. Eine Szene wird durch die Klasse \emph{Scene} des Phaser-Framework repräsentiert.\\ 
Eine Szene besitzt in ihrem Lebenszyklus mehrere Phasen für das Initialisieren, Vorladen, und das Erzeugen, zum Aktualisieren und dem Beenden. Für die Spielentwicklung sind die Phasen des Vorladens, der Erzeugung und für die Aktualisieren von hoher Bedeutung.\\
Das laden von Assets, wie Grafiken, Animationen, Sounds sollte in der Phase des Vorladens behandelt werden. Das Vorladen findet in der die Methode \emph{preload()} statt.\\
Das Erzeugen und Konfigurieren von Spieleentitäten wie Spieler, Spielkarten, Parameter für die Kamera oder Spielgegenständen wird in der Erzeugen Phase, durch die Methode \emph{create()} abgehandelt.\\
Die Spiellogik findet in einer Schleife die in sehr kurzen Zeitabständen wiederholt wird. In dieser Schleife unter anderen die Methode \emph{update()} für die Spiellogik genutzt. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{gameloop-scene}
	\caption{Vereinfachte Darstellung des Lebenszyklus einer Szene}
	\label{fig:gameloop}
\end{figure}

\subsection{Spielobjekte}
Für Spielelemente wie Spielfiguren, Gegner, interaktive Objekte stellt das Phaser-Framework spezielle Klassen bereit die von der Klasse \emph{GameObject} erben. Die Klasse \emph{GameObject} verfügt, vergleichbar mit der Klasse \emph{Scene}, über Methoden für des Erzeugen und das regelmäßige aktualisieren des Zustands.

\subsection{Die Game Loop}
Der Kern eine Phaser-Spieles ist die Game Loop. Das Phaser-Framework versucht diese Schleife bis zu 60 mal pro Sekunde auszuführen. Ein Teil dieser Schleife ist das ausführen der Methode \emph{update()} aller existierenden Szenen und aller vorhanden Instanzen der GameObject. Das Ergebnis das Update, der neue Zustand des Spieles wird erzeugt und gerendert. Während die Eingabe eines Spielers explizit über die Methode \emph{update()} handelt das Phaser-Framework weitere Quellen in der Game Loop ab wie z.b. das Ergebnis einer Pyhsikengine oder die Berechnung des Ausschnitts der Kamera, die Anzeige von Animationen.

\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Hierarchie der Core Game Loop \cite{PhLoop19}}
\label{fig:coregameloop}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
+ Game.step
+ MainLoop.step
  |
  +- All Active Scenes:
  +- Scene.sys.begin (called once per active state)
     |
     +- Iterates Scene.children, if child exists, call child.preUpdate
  +- While (frameDelta within step range)
      |
      +- Scene.sys.update
      +- Scene.update
  |
  +- Renderer.preRender
  +- 
  +- Scene.sys.render
  +- Update Manager Start (Scene.sys.updates)
  +- Game.renderer.render (if Scene is visible)
     |
     +- Renderer set-up (blend mode, clear canvas, etc)
     +- Batch Manager Start
     +- SceneManager.renderChildren
     |
     +- Iterates all children, calling child.render on each
  |
  +- Update Manager Stop (Scene.sys.updates)
  +- Scene.sys.end (resets frame delta and panic flags)
\end{lstlisting}
\end{figure}


\section{Technische Anforderungen}
- Gameloop, schnelle wiederholung FPS
- Was muss ausgetauscht werden
- Spieler
- Magieball
- Kisten